# Spring Boot JPA MySQL - Building Rest CRUD API example

## Install

- Faites "java -version". Il faut que ce soit un JDK (et non un JRE). Si cela ne fonctionne pas, installez java : https://download.oracle.com/java/17/latest/jdk-17_windows-x64_bin.exe
- Installer maven : https://dlcdn.apache.org/maven/maven-3/3.8.4/binaries/apache-maven-3.8.4-bin.zip (unzip dans un répertoire de dev), ajouter la variable M2_HOME et ajouter au PATH (cf :https://howtodoinjava.com/maven/how-to-install-maven-on-windows/).
- Tester si maven fonctionne : "mvn --version"
- Installer Mysql 8 si ce n'est pas déjà fait
- lancer "mvn install" dans le répertoire
- Modifier le fichier : src/main/resources/application.properties

## Run Spring Boot application

```
mvnw spring-boot:run
```

- Tester l'app : http://localhost:8080

## Dockerfile
docker build -t back .

docker run -p 8888:8080 --env DATABASE_HOST="HOST" --env  DATABASE_PORT=PORT --env DATABASE_NAME="alexis" --env DATABASE_USERNAME="USERNAME" --env DATABASE_PASSWORD="PASSWORD" back
